［急問］HKBN係咪唔用得switch??

我屋企轉左HKBN後，拉入房駁落switch再拆去pc同ps4既線上唔到網，一定要直接駁來自router嗰條先上到（廳度仲有一部電腦用左router既另一條lan線。求問係咪因為HKBN限兩個ip 先咁？

撞左IP？

申利鳩UP

係

private ip 無限嫁喎，呀哥
我唔係好睇得明你點駁啲線
你係咪 hkbn 線駁router , router 駁switch, switch 駁 其他 先

bb 寬頻係用到switch, 我用緊tp link switch

Router一條分去廳既電腦一條入我房駁switch

你一入屋插router 先定插 switch 先

Router先

咁咪錯囉

你部所謂router 係堅係router
定只係hkbn 比你用果舊modem,唔包router 功能？

邊有網絡唔駁得switch
你唔識set啫

Sorrysorry,講清楚啲，入屋駁modem,再駁router,由router出兩條線去廳電腦同房，房呢條就經switch去房電腦同ps4 。之前未轉hkbn時都唔駛set野，唔知點解宜家唔得

router 直插電腦上唔上到網？ 拎到咩ip

經router直插全部上到，係隊落switch顯示有link up但係話identify 唔到ip。（大概係咁既字眼，出左門確認唔到，見諒）

有幾型？純粹想方便啲唔駛打機時又要轉線，我覺得你出黎串串貢型屌我柒碌啲喎。我真心唔識先試同問，咁都要比你抽秤？

要睇返經router 上網電腦係咩ip 先

Modem 後隻 router 會唔會當左 switch 咁用？

好簡單試下你駁落 router 部電腦，係唔係 192.168.x.x 就知...

另外亦可以 router 出 switch 換另一個頭，可能咁岩你隻 router 死左一個頭......

- 又可以掉轉，睇下 modem->switch-> router 拎唔拎到 IP, 可以 verify 隻 switch 是否 work
- ok 既話就睇下換返正常 router->switch 時, 試下 behind switch 下 ping 唔 ping 到 router, 唔得既試下個 switch 駁落 router 另一個頭
- 都唔得既就試下 PS 直駁 router 上唔上到....
- 再唔得既諗唔到，要睇左情形先知下一步點做。

同你一樣情況但冇問題
都冇特別set過野

感謝！今晚返去試下

屌以為任而堂個switch

正常modem 插入wan port, 電腦插落LAN port就係router
樓主應該冇自己刷ddwrt倒轉wan port同lan port

我都以後係講緊海天堂個twitch

無喎，一向都係modem駁wan,分出黎既係駁lan